# Backend сервиса Watch Counter

> Основное функциональное ядро с REST Api для фронта и (возможно) отдельным модулем для бота.

Стек:

* Java
* Spring Boot
* PostgreSQL

## Сущности

### Пользователь

* id пользователя
* username - идентификатор пользователя в системе
* пароль
* email - для восстановления пароля (не думаю, что нужно использовать для поддверждения регистрации)
* роль (пользователь, админ)

Хранение будет происходить в отдельной таблице.

### Список

* id списка
* id пользователя
* название списка
* описание списка
* может ли быть удален

Хранение будет происходить в отдельной таблице.

И отдельная таблица для связи пользователей и списков.

### Медиа

> Необходимо продумать, так как информация в них постоянно обновляется, так что необходимо сделать отдельный сервис, который будет хранить актуальную информацию о сериалах, запрашивать еще не полученные сериалы и выдавать информацию о тех, которые уже запрашивали.

* id медиа
* id списка
* внешний id

От Медиа будет наследоваться классы, используемые для хранения:

* Сериал
    * количество просмотренных серий
* Фильм
    * просмотренно ли

Хранение будет происходит в каждой свой таблице. Связываться только со списком. 

## Связи сущностей

> Пока хз как систематизировать модель связей, поэтмоу запишу словами.

Пользователь связан со списками через отношение один ко многим, поэтому будет отдельная таблица, где связаны пользователи и списки через их id.

Списки связаны с медиа через отношение многие ко многим, поэтому будет одна большая таблица, в которой будут связываться медиа со списками через их id.

При этом соблюдается иерархия:

Пользователь -> Список -> Медиа

То есть при удалении первого, будут удалены и все дочерние элементы.

## REST Api

### Работа с пользователями

* Регистрация `POST /api/user/register` (нужно придумать, как сделать защиту от кучи регистраций)
* Логин `POST /api/user/login`
* Выход `GET /api/user/logout`
* Получить информацию о пользователе `GET /api/user/{id}` (хз, нужно ли делать эту информацию открытой)
* Получить списки пользователя `GET /api/user/{id}/lists`
* Удаление себя `DELETE /api/user/{id}`

### Работа со списками

* Получить информацию о списке `GET /api/list/{id}`
* Получить получить список `id медиа` `GET /api/list/{id}/media` (надо доработать)
* Удаление списка `DETELE /api/list/{id}`
* Создание нового списка `POST /api/list`
* Изменение списка `PUT /api/list/{id}`

### Работа с медиа

* Получить информацию о медиа `GET /api/media/{id}`
* Добавить медиа в список `POST /api/list/{list_id}/media/new`
* Удалить медиа из списка `DELETE /api/list/{list_id}/media/{media_id}`